\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
%-----------------------------------------------------------
\documentclass[a4paper,12pt]{monografia}
\usepackage[portuguese, colorinlistoftodos, textsize=tiny]{todonotes}
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb}
\usepackage[mathcal]{eucal}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[portuguese]{babel}  
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{setspace}
%\usepackage{natbib}
\usepackage{bm}
\usepackage[portuguese,algoruled,longend, linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[alf,bibjustif]{abntex2cite}

\newcounter{todocounter}
\newcommand{\comment}[2][]
{\stepcounter{todocounter}\todo[caption={\thetodocounter: #2}, #1] 
{\begin{spacing}{1}\thetodocounter: #2\end{spacing}}}
\reversemarginpar
\setlength{\marginparwidth}{2.5cm}
\lstloadlanguages{C}
%-----------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Teorema}[section]
\newtheorem{axiom}{Axioma}[section]
\newtheorem{corollary}{Corolário}[section]
\newtheorem{lemma}{Lema}[section]
\newtheorem{proposition}{Proposição}[section]
%-----------------------------------------------------------
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definição}[section]
\newtheorem{example}{Exemplo}[section]
%-----------------------------------------------------------
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Observação}[section]
%-----------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}
\newcommand{\I}{\mathbb{I}}
\newcommand{\id}{\mathbf{1}}
\newcommand{\U}{\mathcal{U}}
\newcommand{\V}{{\cal V}}
%-----------------------------------------------------------
\def\ind{\hbox{ ind }}
%-----------------------------------------------------------
\include{hifenizacao}



\begin{document}
\include{pretexto}



%----------------------------dedicatória  opcional--------------
\begin{dedicatoria}
Aos meus amigos e irmãos.\\
Aos pais, pelo apoio e sustento.\\
\end{dedicatoria}


%--------Digite aqui o seu resumo em Português--------------
\resumo{Resumo} As instruções aqui contidas objetivam auxiliar os autores na preparação de documentos para impressão de monografias do Departamento de Ciência da Computação. Os estilos encontram-se definidos em um modelo denominado Monografia.cls. O resumo deve ser escrito na mesma língua do texto (Português, Inglês ou Espanhol) e descreve o conteúdo do texto em cerca de 150-200 palavras. Esta é a primeira versão das instruções e dos formatos e, portanto, sujeita a incorreções e omissões. Sugestões de melhorias são muito bem vindas: envie mensagem para jairo.souza@ufjf.edu.br.

\noindent \\ \textbf{Palavras-chave:} Monografia, latex, instruções.



%-----------Digite aqui o seu resumo em Inglês--------------
%\resumo{Abstract} You must summarize your work in 150-200 words.

%\noindent \\ \textbf{Keywords:} Monograph, latex, instructions.


%-----------Ou digite aqui o seu resumo em Frances----------
%\resumo{Resumo} C'est un modúle de la monographie dans \LaTeX et
%5utilise la classe monografia.cls, avec le but de aider dans le
%maniement des travaux de conclusion des plusieurs cours de
%l'Université Fédérale de Juiz de Fora.



%-----------------------------------------------------------
\agradecimento{Agradecimentos} \indent\indent 
A todos os meus parentes, pelo encorajamento e
apoio.

Ao professor Beltrano pela orientação, amizade e
principalmente, pela paciência, sem a qual este trabalho não se
realizaria.


Aos professores do Departamento de Ciência da Computação pelos seus
ensinamentos e aos funcionários do curso, que durante esses anos,
contribuíram de algum modo para o nosso enriquecimento pessoal e
profissional.
\newpage


%---------------------- EPÍGRAFE I (OPCIONAL)--------------
\begin{epigrafe}
``Lembra que o sono é sagrado e alimenta de horizontes o tempo acordado de viver''.\\
\hfill Beto Guedes (Amor de Índio)
\end{epigrafe}



%----Sumário, lista de figura e de tabela ------------
\tableofcontents
\thispagestyle{empty}
\listoffigures
\thispagestyle{empty}
\listoftables
\thispagestyle{empty}



%----Glossário ------------
\chapter*{Lista de Abreviações}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de Abreviações}
\doublespacing

\begin{tabular}{l l}
DCC & Departamento de Ciência da Computação \\
UFJF & Universidade Federal de Juiz de Fora \\
\end{tabular}

\thispagestyle{empty}
%---------------------




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%--------------Início do Conteúdo---------------------------
%
%Não mudar pois são nomes de arquivos
\pagestyle{ruledheader}

\include{introducao}

\include{referencial}

\include{arquitetura}

\include{desenvolvimento}

\include{avaliacao}

\include{consideracoes}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\singlespacing
\bibliographystyle{abntex2-alf}
\bibliography{referencias}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
